% !TeX root = ./0-Tesis-de-maestria-JLBG.tex
Para construir la solución buscada se define ahora la transformada de Fourier espaciotemporal como
\begin{align}
\vv{F}\varsk = &\intt{\intTE{ \vv{F}\vars \rme^{-\rmi \var{\vv{k}\cdot\vv{r}-\w t}} }},\nonumber \\
\vv{F}\vars = \frac{1}{\var{2\pi}^4}&\intw{\intTER{ \vv{F}\varsk \rme^{\rmi\var{\vv{k}\cdot\vv{r}-\w t}} }},
\end{align}
donde T.E. significa integrar sobre todo el espacio y T.E.R. significa integrar sobre todo el espacio recíproco. Aplicando la transformada de Fourier a las Ecs. \eqref{eq: scalar potential} y \eqref{eq: vector potential} se obtiene 
\begin{align}
\var{-k^2+\frac{\w^2}{c^2}}\phi\varsk =& -\cgs{4\pi\epsilon_0}\frac{1}{\epsilon_0}\rho_{\text{tot}}\varsk, \\
\var{-k^2+\frac{\w^2}{c^2}}\vv{A}\varsk =& - \cgs{\frac{4\pi}{\mu_0 c}}\mu_0\vv{J}_{\text{tot}}\varsk, 
\end{align}
y usando el hecho de que $\vv{J} = \rho \vv{v}$ y $\mu_0 \epsilon_0 c^2 = 1$ se obtiene
\begin{align}
\phi\varsk &= \cgs{4\pi\epsilon_0}\frac{1}{k^2-\w^2/c^2} \frac{\rho_{\rm tot}\varsk}{\epsilon_0}, \label{eqap: phi Fourier kw} \\
\vv{A}\varsk &= \cgs{\frac{4\pi}{\mu_0 c}}\frac{\mu_0}{k^2-\w^2/c^2}\,\vv{J}_{\text{tot}}\varsk = \cgs{c}\frac{\vv{v}}{c^2}\phi\varsk. \label{eqap: A Fourier kw}
\end{align}
Ahora, calculando la transformada de Fourier de la Ec. \eqref{eq: E field potentials} se obtiene 
\begin{equation}
\vv{E}\varsk = - \rmi \vv{k} \phi\varsk + \cgs{\frac{1}{c}}\rmi \w \vv{A}\varsk \label{eqap: E Fourier kw}.
\end{equation}1
Sustituyendo la Ec. \eqref{eqap: A Fourier kw} en la Ec. \eqref{eqap: E Fourier kw} se obtiene
\begin{equation}
\vv{E}\varsk = \rmi \var{-\vv{k}+\frac{\w}{c^2}\vv{v}}\phi\varsk, 
\end{equation}
y calculando la transformada inversa de Fourier de la expresionan anterior, únicamente en el espacio $\vv{k}$, se obtiene
\begin{equation}
\vv{E}\varsw = \var{-\nabla+\rmi \frac{\w}{c^2}\vv{v}}\phi\varsw.
\end{equation}

Realizando el proceso análogo para calcular el campo magnético $\vv{B}\varsw$ se obtiene
\begin{align}
\vv{B}\varsk &= \rmi \vv{k}\times\vv{A}\varsk = \rmi \vv{k}\times\frac{\vv{v}}{c^2}\phi\varsk,\\
\vv{B}\varsw &= \cgs{c}\nabla \phi\varsw\times\frac{\vv{v}}{c^2}.
\end{align}

Considerando la densidad de carga del electrón en movimiento es $\rho_{\text tot}\vars = -e \delta(\vv{r}-\vv{r}_t)$, donde $\vv{r}_t = (b,0,vt)$ es el vector posición del electrón, y calculando la transformada de Fourier de la Ec. \eqref{eq: scalar potential} se obtiene la Ec. de Helmholtz
\begin{equation}
\nabla^2\phi\varsw + k^2\phi\varsw = -\cgs{4\pi\epsilon_0}\frac{e}{\epsilon_0}\intt{\rme^{\rmi \w t} \delta(\vv{r}-\vv{r}_t)},
\end{equation}
donde $k = \w/c$ es el número de onda en el vacío y la solución para $\phi\varsw$ se escribe como \cite{maciel2019electromagnetic, de1999relativistic, barton1989elements} 
\begin{align}
\phi\varsw &= -e\intTE{G_0(\vv{r}-\vv{r}\,^{\prime})\intt{\rme^{\rmi \w t}\delta(\vv{r}-\vv{r}_t)}}^{\prime},\\
		   &= -e\intt{\rme^{\rmi \w t} \intTE{ G_0(\vv{r}-\vv{r}\,^{\prime}) \delta(\vv{r}-\vv{r}_t)}^{\prime}},\\
		   &= -e\intt{\rme^{\rmi \w t}G_0\var{\vv{r}-\vv{r}_t}},
\end{align}
con 
\begin{equation}
G_0\var{\vv{r}-\vv{r}_t} = \frac{\cgs{4\pi\epsilon_0}}{4\pi\epsilon_0}\frac{\rme^{\rmi k \abs{\vv{r}-\vv{r}_t}}}{\abs{\vv{r}-\vv{r}_t}},
\end{equation}
la función de Green de la ecuación de Helmholtz. De esta forma, el campo eléctrico del electrón se puede escribir como
\begin{equation}
\EE{ext}\varsw = e\var{\nabla-\rmi \frac{k\vv{v}}{c}} \intt{\rme^{\rmi \w t} G_0 \var{\vv{r}-\vv{r}_t}}. 
\label{eqap: electric field green apendix}
\end{equation}

Al reescribir la función de Green en una base esférica se obtiene 
\begin{equation}
G_0(\vv{r},\vv{r}_t)=\frac{\cgs{4\pi\epsilon_0}}{\epsilon_0} k \sum_{\ell=0}^{\infty}\sum_{m=-\ell}^{\ell} j_{\ell}(k \, r) h_{\ell}^{(+)}(k \, r_t) Y_{\ell,m}\var{\Omega_r} Y_{\ell, m}^{*}\var{\Omega_{r_t}}, \label{eqap: green spherical apendix}
\end{equation}
donde $h_{\ell}^{(+)}(x)= \rmi \, h_{\ell}^{(1)}(x)$ es la función esférica de Hankel de orden $\ell$ \cite{Abramowitz}. Sustituyendo la Ec. \eqref{eqap: green spherical apendix} en la Ec. \eqref{eqap: electric field green apendix} se obtiene
\begin{equation}
\EE{ext}\varsw = \cgs{4\pi\epsilon_0}\frac{e}{4\pi\epsilon_0}\var{\nabla-\rmi \frac{k\vv{v}}{c}} \sum_{\ell=0}^{\infty}\sum_{m=-\ell}^{\ell} j_{\ell}(k \, r) Y_{\ell,m}\var{\Omega_r} \phi_{\ell, m},
\label{eqap: ext electric field spherical}
\end{equation}
donde 
\begin{equation}
\phi_{\ell, m} = 4\pi k \intt{\rme^{\rmi \w t} h_{\ell}^{(+)}(k \, r_t) Y_{\ell, m}^{*}\var{\Omega_{r_t}}}.
\label{eqap: phi lm apendix}
\end{equation}

Para calcular las constantes $\phi_{\ell, m}$ de la Ec. \eqref{eqap: phi lm apendix} se calcula la transformada de Fourier de la función de Green en el espacio de frecuencias \cite{maciel2019electromagnetic}
\begin{equation}
\intt{\rme^{\rmi \w t} \,\frac{\rme^{\rmi k \abs{\vv{r}-\vv{r}_t}}}{\abs{\vv{r}-\vv{r}_t}}} = \frac{2}{v} K_0\wR \, \rme^{\rmi \w z/v},
\label{eqap: green fourier transform}
\end{equation}
donde $R = \sqrt{(x-b)^2+y^2}$, $v$ la rapidez de electrón y $K_0$ la función Bessel modificada del segundo tipo de orden cero. A partir de las Ecs. \eqref{eqap: electric field green apendix}, \eqref{eqap: ext electric field spherical} y \eqref{eqap: green fourier transform} se puede obtener la ecuaciación
\begin{equation}
\sum_{\ell=0}^{\infty}\sum_{m=-\ell}^{\ell} j_{\ell}(k \, r) Y_{\ell,m}\var{\Omega_r} \phi_{\ell, m} = \frac{2}{v} K_0\wR \, \rme^{\rmi \w z/v},
\end{equation}
y al usar la ortonormalidad de los armónicos esféricos se obtiene
\begin{equation}
\phi_{\ell,m} = \frac{2}{v \,j_{\ell}(k\,r)} \int_{0}^{4\pi} Y_{\ell,m}^{*}(\Omega_r) K_0\wR \rme^{\rmi \w z /v} \, d\Omega_{r}.
\label{eq: appendix coeffs phi l m}
\end{equation}
Al realizar la integral de la Ec.  \eqref{eq: appendix coeffs phi l m} se obtiene \cite{de1999relativistic}
\begin{equation}
\phi_{\ell,m} = 4\pi k \frac{A_{\ell, m}^{+}}{\omega}K_m\wb,
\end{equation}
donde $K_m$ es la función Bessel modificada del segundo tipo de orden m, y los coeficientes $A_{\ell, m}^{+}$ están dados por
\begin{equation}
A_{\ell, m}^{+} = \frac{1}{\beta^{\ell +1}}\sum_{j=m}^{\ell}\frac{\rmi^{\ell - j} (2\ell + 1)!! \alpha_{\ell, m}}{\gamma^j 2^j (l-j)! [(j-m)/2]! [(j+m)/2]! } I_{j, \ell - j}^{\ell, m},
\end{equation}
con
\begin{equation}
\alpha_{\ell, m} = \sqrt{\frac{2\ell + 1}{4\pi}\frac{(\ell-m)!}{(\ell +m)!}} \quad \text{y} \quad \beta = \frac{v}{c}.
\end{equation}
Los números $I_{j, \ell - j}^{\ell, m}$ se calculan mediante la siguiente relación de recurrencia
\begin{equation}
(\ell - m) I_{i_1,i_2}^{\ell,m}=(2\ell-1)I_{i_1,i_2+1}^{\ell-1,m}-(\ell + m -1)I_{i_1,i_2}^{\ell-2,m},
\end{equation}
con los valores iniciales $I_{i_1,i_2}^{m-1,m}=0$, $I_{i_1,i_2}^{m-2,m}=0$ y
\begin{equation}
I_{i_1,i_2}^{m,m} = 
\left\{ 
  \begin{array}{ c l }
    (-1)^m (2m-1)!! B\var{\frac{i_1 + m +2}{2}, \frac{i_2+1}{2}}, & \quad \textrm{si } i_2 \textrm{ es par} \\
    0,                 & \quad \textrm{si } i_2 \textrm{ es impar}
  \end{array},
\right.
\end{equation}
y donde B(x,y) es la función beta \citep{Abramowitz}.

Si ahora calculamos la Transformada de Fourier de las Ecuaciones de Maxwell, Ecs. \ref{eq: Maxwell equations}, se obtiene
\begin{align}
\nabla\cdot\vv{E} =& \cgs{4\pi\epsilon_0}\frac{\rho_{\text{tot}}}{\epsilon_0}, \qquad \qquad \nabla\times\vv{E}= \rmi \,\w\cgs{\frac{1}{c}}\vv{B}, \nonumber \\
\nabla\cdot\vv{B} =& 0, \qquad \qquad \qquad \qquad \nabla\times\vv{B}=\cgs{\frac{4\pi}{\mu_0 c}}\mu_0\vv{J}_{\text{tot}}- \rmi \, \w\frac{\cgs{c}}{c^2}\vv{E},
\label{eq: Maxwell equations freq}
\end{align}
al desacoplarlas, aplicando las relaciones constitutivas $\vv{D}=\epsilon(\w)\vv{E}$ y $\vv{B} = \mu(\w) \vv{H}$, y sin considerar las fuentes\footnote{Hola} se obtiene
\begin{align*}
(\nabla^2 + k_{\w}^2)\vv{E} = 0, \\
(\nabla^2 + k_{\w}^2)\vv{H} = 0.
\end{align*}
en donde $k_{\w}^2=\w^2 \epsilon(\w) \mu(\w)$